政府和紅十字會想呼籲更多人捐血，其實好簡單

向每位捐血者派兩盒口罩，實大把人肯捐

好過一塊餅

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

同意呀，政府話無血救唔到人，依家市民夠無口罩要自救

Scotty Hearron 接受訪問時向 BBC 記者憶述，他第一次獲得報酬就是因為捐血。幾年前他就讀俄勒岡州的大學時，曾以捐血賺錢，美國允許 4 星期內最多捐血 8 次，這樣下來，每個月就可以賺 280 美元（約 2,200 港元）。他指出供應血液者多為「一般工人階級及學生」，捐血助人助已，他「覺得自己正產生一些影響，並可以獲得一些現金」。

然而在英國，提供血液完全是自願及無償的，但這種做法開始令人反感或感覺被剝削，因為反觀美國、德國、奧地利及加拿大的某些省份，人們捐血可以得到報酬，而且生意正蓬勃發展。實際上，全血需要冷藏，而且要在 42 天內使用，血液在除去顏色及細胞後，剩下血漿，血漿與全血不同，具有非常長的保質期，只要保持冷凍，就可以存儲長達 10 年，使得血漿相對容易運往世界各地。

血漿已成為各國進出口商品之一，在 2016 年全球市場價值 236 億美元，預計到了 2023 年將翻上一倍，達到 443 億美元。美國是世界上最大的出口國，現在每月向海外輸出價值超過 20 億美元的血漿和相關血液製品，使其成為該國第 12 大最有價值的出口產品。其巨大價值在於當中大約含有 100 種蛋白質，愈來愈多用於治療多種疾病及健康狀況，包括可以為有免疫缺陷的人提供額外的免疫球蛋白，以提高患者血液中蛋白質分子水平，助他們對抗感染，效果持續 3 到 4 星期，更含有可用於幫助治療血友病的凝血因子，以及可用於治療灼傷。

約翰霍普金斯大學（Johns Hopkins University）經濟學家 Mario Macis 表示，無償捐贈已不足以滿足對血漿的日益需求。他說：「患有疾病的人會因為沒有這些治療而死。」隨著發展中國家愈來愈多的人得到醫療保健，血漿的需求也在增長。悉尼大學（University of Sydney）經濟學家 Robin Slonim 表示，如果沒有來自有償捐血者的供應，就只能為富人提供血漿治療。他補充說，澳洲人正是沒有因捐血而獲得報酬，所以該國有 50% 以上的血漿來自美國人，因當地能獲得經濟上的回報。

然而，對於付錢給人們去提供血漿或其他血液製品，當然會出現不少反對聲音。其中一位是多倫多非牟利組織 Blood Watch 的執行董事 Kat Lanteigne，她直言：「我每天都在反對賣血。」有償血漿變相是在詐取弱勢群體，重點是「當捐血與賺錢有關，就難令這批捐贈者重回自願捐贈的行列中。」Lanteigne 指血漿應該留在公共部門，否則製藥公司將能夠隨心所欲地大幅提高血製品價格。

她支持加拿大獨立參議員 Pamela Wallin 提出法案，要求政府禁止公司向加拿大人民支付血液費用。鑑於「私營營運商進入傳統的非牟利導向部分」，歐盟也正在評估為其目前的提供血情況立法。與此同時，世界衛生組織（WHO）希望在每個國家實現捐血 100% 無償，並稱這是安全及可持續的血液供應基礎。

不過，支持者卻指不應該將有償地提供血液視為唯利是圖。Macis 表示在德國，捐血漿者每次可獲得 27 歐元（約 240 港元），大概是車馬費的意思，他說：「這對人們來說更具吸引力，捐贈行為不應該讓任何人變得更糟。」意大利則提供更有效的途徑，不是支付捐血者的費用，而是給予他們有薪休假。對於普通意大利工人來說，已價值 150 歐元（約 1,340 港元）。

捐血不了 會野埋愛滋

無償捐血賺到錢嘅
只不過係嗰班茂利機構袋曬

2 月 14 日《城寨》節目中，前中央政策組成員劉細良狠狠地批評社福機構，當中的說話發人深省，亦反映到香港崩壞到一個極點。之前的節目，劉細良批評部份社福機構，坐擁大量盈餘，在這危難關頭，仍像隋文帝一樣孤寒成性，現時疫情嚴重，仍不花分文購買應急物資予服務對象。其中紅十字會贊助的機構，寫信向劉細良索取消毒用品，按情理上，《城寨》根本不用補貼這些大白象機構。劉細良仍然以人道先行，分發部份物資予該紅十字會轄下機構。可是，劉細良之後收到紅十字會公關部私訊，沒有姓名、沒有職銜，內容是說紅十字會沒有向他索取清潔用品，要求他刪除該集內容。首先，紅十字會總會的確沒有向劉細良索取用品，但他轄下的機構與他們無關？按他們的非典型人類邏輯，北京樓並不屬於美心集團。連這樣的公關 ABC 問題也未攪清楚，就以私訊形式向《城寨》施壓，這樣的關公災難，實在令人搖頭嘆息。我們的捐款，就是給這些人出糧，你還會捐款嗎？

在國難當前，《城寨》艱苦經營下，仍可以號召到不少人捐贈物資予有需要人士，紅十字會，你們過去一個月替香港人做過甚麼？刻薄點說，在乞兒兜攞飯食完，仲要洗銅銀夾大聲，這是甚麼的世界？當醫護面臨壓力，社總與一眾同路組織，發起社工一人捐一天薪金予醫護罷工基金，各大社福界頭目，就如劉細良所說，自反送中開始，就沉默得令人害怕。當一班保皇黨議員落選後，得到港共的政治公援，繼續美化極權港共。這班所謂的社福界社會良心，就像早年的中學會考中文作文試題，選擇了「適當的沉默」。危難當前退到人群之後，到疫情過後歌功頌德，你們的薪金也不過是政治公援而已。港澳辦主任換上夏寶龍，奶共牧師管浩鳴可以有勇氣問他為何強拆十字架嗎？不過對管浩鳴來說，維護夏寶龍，較維護夏其龍神父更重要。當專業失去了初心、制度失去了民心、官員失去了良心，香港怎能不走在覆亡之路。

解決方法非常簡單﹐立法捐血當日享有有薪假期一日﹐肯定大把人捐
當你回饋社會時﹐社會又無相應嘅回饋畀你﹐你當人on9?